[fatfat]穆斯林女遭強脫頭巾拍犯人照 紐約警方賠近$50萬

美國紐約巿與三名穆斯林女子，就警方在6年前強迫她們脫下頭巾以拍攝犯人照一事達成和解，紐約警方要向三人賠償18萬美元(140萬港元)，她們每人獲6萬美元（46萬港元）賠償。

事發在2012年，一名叫「G.E.」的穆斯林少女與兩名女孩打鬥，三人被捕。「G.E.」被帶返警署後遭警員要求除下頭巾拍照，她拒絕，之後被帶到另一間房，由女警為她單獨拍照。

不過，當她抵達一間拘留室時，警員卻應拒絕她的要求，因為沒有女警負責拍照，又解釋指相機是固定在一個位置。最後她要脫下頭巾，在警員及在囚人士面前由男警拍攝犯人照，她對此感到「暴露、褻瀆和心煩意亂」。

警方後來在2015年3月更改拍照政策，列明如果有人拒絕除去頭巾，警員可告知疑犯到獨立房間，並由同一性別的警員拍照。

頭巾對穆斯林女性來說很重要的，只有她們的丈夫或家人才得以見到她們除下頭巾的模樣。

發財大計

恐佈份子